科學掛保證！真正快樂的人都會做「這7件事」 那你呢？

▲你必須學會愛自己、珍惜自己，才能得到真正的快樂。（圖／達志／示意圖）

生活中心／綜合報導

你快樂嗎？不論是工作還是愛情，許多人都希望生活中順順利利，時常保持快樂心情。但首先，你必須學會愛自己、珍惜自己，只有當你懂得自身價值之後，才有能力去尋找真正的快樂。國外網站《Joyfuldays》讓自己更快樂的7件小事，快來試試看吧！

1.改變心態
想成為更好的人？先從脫離負面想法開始！一個人的想法常會影響到自己的行為，甚至是生理狀況。不妨改變自己的心態，盡自己所能的正向思考，你會發現世界其實挺美好的。

2.真實了解自己的感受
有時候，心頭湧上一股莫名的情緒，說不出來是緊張還是焦慮，或是生氣，卻一直困擾著妳，可試著每天記錄自己的感受，幫助自己更了解情緒後，才能更容易掌控情緒。

3.學著原諒自己
每個人都會犯錯，所以不必拿自己以往的過錯來懲罰自己，這樣只會陷入自怨自艾的輪迴中。平時多多放鬆心情，放下過去的錯誤，停止自責，並學習原諒自己。

4.生活小確幸不能少
就算生活再忙、再累，也絕不能缺少娛樂時間！不一定要出門跟朋友相聚，找到能讓自己沉溺其中的興趣，自己一個人也可以很快樂，像是遛遛狗，或是洗澡時大聲唱歌等。

5.說到做到
說出承諾或設立目標後，無論是對別人或自己，你都應該盡你所能的去達成，而這也是一種負責任的表現，透過這樣的行為，能讓你表現、並更加重視自己。

6.不要跟別人比較
每個人都是獨一無二的，即使身處在相同環境，每個人會遇到的狀況及困境都不相同。假如真的不服輸，那就試試看跟自己比較吧！讓自己的每一天，都比過去的自己過得更好。

7.懂得鼓勵自己
當你面對挫折時，千萬別忘記鼓勵自己！遇到一切不順遂時，靜下心來想想自己曾經達到的成就，並記得自己擁有的優點，你會更有信心繼續往前走。